<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Barrierefreiheitserklärung ">
    <div class="row">
      <div class="col" lang="de">

        <h2> Erklärung zur Barrierefreiheit <small class="text-muted">(Stand der Erklärung:
          22.10.2020)</small>
        </h2>
        <p>
          Als öffentliche Stelle im Sinne der Richtlinie (EU) 2016/2102 ist die Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V. - Nationale Akademie der Wissenschaften - bemüht, ihre Websites und mobilen Anwendungen im Einklang mit den Bestimmungen des Behindertengleichstellungsgesetzes des Bundes (BGG) sowie der Barrierefreien-Informationstechnik-Verordnung (BITV 2.0) zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2016/2102 barrierefrei zugänglich zu machen.
        </p>

        <p>
          Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für den Dokumentenserver der Deutschen Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V., der unter der Domain <a href="https://levana.leopoldina.org">levana.leopoldina.org</a> zu erreichen ist.
        </p>
      </div>
    </div>

    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">
        
        <h3> Stand der Vereinbarung mit den Anforderungen </h3>
        
        <p>Aufgrund der Überprüfung ist die Webseite mit den zuvor genannten Anforderungen
          nicht an allen Stellen vereinbar. Die Webseite <a href="levana.leopoldina.org">levana.leopoldina.org</a>
          ist aus den folgenden Gründen noch nicht abschließend barrierefrei:</p>
        
        <dl>
          <dt>Im Webauftritt eingebundene Dokumente (.pdf, .doc, etc.)</dt>
          <dd class="ml-4">
            Dokumente, die vor September 2020 eingestellt wurden, sind gegebenenfalls
            nicht barrierefrei. Aufgrund der sehr großen Anzahl der Dokumente, können
            diese nicht in ein barrierefreies Format umgewandelt werden, da zum Teil die
            Ausgangsformate fehlen und eine nachträgliche Bearbeitung der Dokumente
            unverhältnismäßig arbeitsaufwendig ist.<br />
            Dokumente, die von Dritten bereitgestellt werden, liegen eventuell nicht
            barrierefrei vor (siehe § 9 Abs. 2 Satz 2 NBGG).<br/>
            Bei neu erscheinenden Dokumenten die in den Verantwortungsbereich der
            Universitätsbibliothek fallen, streben wir an, künftig zeitnah eine
            barrierefreie Version zur Verfügung zu stellen. Für alle weiteren Dokumente
            halten wir unsere Datenlieferanten an, die Anforderungen zur Barrierefreiheit zu
            beachten.
          </dd>
          
          <dt>Im Webauftritt enthaltene Informationen in Gebärdensprache und
            in leichter Sprache</dt>
          <dd class="ml-4">
            Wir streben an, eine möglichst einfache Sprache zu benutzen. Auf Grund der
            komplexen Inhalte, die zumindest teilweise in unseren Webauftritten
            veröffentlicht werden, ist eine einfache Sprachgestaltung (beispielsweise
            der Verzicht auf Fachbegriffe) nicht immer möglich.
          </dd>
          
          <dt>Im Webauftritt eingebundene Videos</dt>
          <dd class="ml-4">Die Bereitstellung der Videos mit einer Audiodeskription konnte bislang
            nicht realisiert werden.</dd>
          
          <dt>Alternativtexte (1.1.1 a-c )</dt>
          <dd class="ml-4">An einigen Stellen fehlen die Alternativtexte. Bei einem nächsten Update werden diese ergänzt werden.</dd>
          
          <dt>HTML-Strukurelemente (1.3.1 a-f )</dt>
          <dd class="ml-4">Einige HTML-Strukurelemente sind nur teilweise barrierefrei, da die entsprechenden Bootstrap-Klassen fehlen.
            Eine Überarbeitung ist in Arbeit.</dd>
          
          <dt>Eingabefelder zu Nutzerdaten vermitteln den Zweck (1.3.5a)</dt>
          <dd class="ml-4">Formulare nutzen keine Autovervollständigung. Bei Formularen fehlen die „autocomplete“-Attribute, was das Ausfüllen der Formulare erschwert.
            Bei einem Update soll die Funktionalität künftig ergänzt werden.</dd>
          
          <dt>Kontraste von Texten ausreichend (1.4.3)</dt>
          <dd class="ml-4">Da das grundsätzliche Layout der Webseite vor dem Erscheinen der Richtlinie (EU) 2016/2102 erstellt wurde, ist das Kontrastverhältnis von 4,5:1 nicht grundsätzlich sichergestellt.
            An einer Lösung wird gearbeitet.</dd>
          
          <dt>Aktuelle Position des Fokus deutlich (2.4.7a)</dt>
          <dd class="ml-4">Der Fokus ist bei der Bedienung mit der Tastatur nicht immer erkennbar.
            Die Anpassung des Fokus-Managements erfolgt bei der nächsten grundlegenden Überarbeitung der Website.</dd>
          
          <dt>Fehlererkennung (3.3.1a)</dt>
          <dd class="ml-4">Angaben in Formularen werden vor dem Abschicken nicht automatisch überprüft. 
            Bei der nächsten grundlegenden Überarbeitung der Website soll die Funktionalität künftig ergänzt werden.</dd>
          
          <dt>Statusmeldungen programmatisch verfügbar (4.1.3a)</dt>
          <dd class="ml-4">Es erfolgt weder visuell noch im Screenreader ein Hinweis das, das Dokument auf die Merkliste gesetzt wurde.
            Die entsprechende "Role" wird im Rahmen eines Updates ergänzt.</dd>
        </dl>
        <p>Die identifizierten technischen Defizite und Mängel befinden sich aktuell in einem kontinuierlichen Verbesserungsprozess,
          der sukzessive abgearbeitet wird.</p>
      </div>
    </div>

    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">
        <h3> Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit </h3>
        
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 22.10.2020 erstellt.
          Die Einschätzung basiert auf einer Selbstbewertung.</p>
      </div>
    </div>

    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">
        <h3> Feedback und Kontaktangaben </h3>
        
        <p>Über folgenden Kontakt können Sie Mängel in Bezug auf die Einhaltung der
          Barrierefreiheitsanforderungen mitteilen und Informationen zu den Inhalten
          anfordern, die von der Richtlinie ausgenommen sind:</p>
        
        <p class="border-left pl-5">
          E-Mail: dokuserver@leopoldina.org
        </p>
      </div>
    </div>

    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">
        <h3> Schlichtungsverfahren </h3>
        
        <p>Sollten Sie auf Mitteilungen oder Anfragen zur Barrierefreiheit innerhalb von
          sechs Wochen keine zufriedenstellende Antwort erhalten haben, können Sie die
          Schlichtungsstelle BGG einschalten.</p>

        <p class="border-left pl-5">
          Schlichtungsstelle nach dem Behindertengleichstellungsgesetz<br />
          bei dem Beauftragten der Bundesregierung für die Belange von Menschen mit Behinderungen<br />
          Mauerstraße 53<br />
          10117 Berlin<br /><br />

          Telefon: 030 18 527-2805<br />
          Fax: 030 18 527-2901<br /><br />

          E-Mail:<br />
          info@schlichtungsstelle-bgg.de<br /><br />

          Internet:<br /><br />
          www.schlichtungsstelle-bgg.de
          
        </p>
      </div>
    </div>

  </section>

<meta>
  <log date="2020-10-22" time="18:26" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
