<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Impressum">
    <div class="row">
      <div class="col" lang="de">

        <h2>Impressum</h2>
        <p>
          Dieses Impressum gilt für die Website „<a href="https://levana.leopoldina.org">https://levana.leopoldina.org</a>“.<br /><br />
          Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e. V.<br />
          - Nationale Akademie der Wissenschaften - <br />
          Jägerberg 1<br />
          06108 Halle (Saale)<br />
          Vertreten durch: Präsident Prof. (ETHZ) Dr. Gerald Haug
        </p>

        <h3>Kontakt</h3>
        <p>
          Dr. Danny Weber<br />
          Abteilung Archiv und Bibliothek<br />
          Emil-Abderhalden-Str. 35<br />
          06108 Halle (Saale)<br />
          Telefon: +49 - 345 - 4 72 39 120<br />
          E-Mail: bibliothek(at)leopoldina.org
        </p>

        <h3>Postadresse</h3>
        <p>
          Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V.<br />
          - Nationale Akademie der Wissenschaften -<br />
          Postfach 110543<br />
          06019 Halle (Saale)
        </p>

        <h3>Vereinsregister</h3>
        <p>
          Die Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina – Nationale Akademie der Wissenschaften ist im Vereinsregister Stendal unter der Registriernummer 20649 eingetragen.
        </p>

        <h3>Steuernummer</h3>
        <p>
          110/142/41061
        </p>

        <h3>Haftung für Inhalte</h3>
        <p>
          Als Diensteanbieter ist die Leopoldina gemäß § 7 Abs. 1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG ist die Leopoldina als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.
        </p>
        <p>
          Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.
        </p>

        <h3>Haftung für Links</h3>
        <p>
          Für alle auf den Internetseiten der Leopoldina befindlichen Hyperlinks gilt: Die Leopoldina bemüht sich um Sorgfalt bei der Auswahl dieser Seiten und deren Inhalte, hat aber keinerlei Einfluss auf die Inhalte oder Gestaltung der verlinkten Seiten. Die Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina übernimmt ausdrücklich keine Haftung für den Inhalt externer Internetseiten.
        </p>

        <h3>Urheberrecht</h3>
        <p>
          Für den Internetaufritt „https://levana.leopoldina.org“ liegen Copyright und alle weiteren Rechte bei der Deutschen Akademie der Naturforscher Leopoldina - Nationale Akademie der Wissenschaften, Jägerberg 1, 06108 Halle (Saale). Weiterverbreitung, auch in Auszügen, für pädagogische, wissenschaftliche oder private Zwecke ist unter Angabe der Quelle gestattet (sofern nicht Anderes an der entsprechenden Stelle ausdrücklich angegeben). Eine Verwendung im gewerblichen Bereich bedarf der Genehmigung durch die Leopoldina.
        </p>

      </div>
    </div>

  </section>

<meta>
  <log date="2020-10-22" time="18:09" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
