<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Datenschutzerklärung"><h2>Datenschutzerklärung</h2>

<p>Wir freuen uns sehr über Ihr Interesse an den digitalen Publikationen der Deutschen Akademie der Naturforscher Leopoldina e. V. - Nationale Akademie der Wissenschaften (im Folgenden: Leopoldina). Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert für uns. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich, und besteht für eine solche Verarbeitung keine gesetzliche Grundlage, holen wir generell eine Einwilligung der betroffenen Person ein.</p>

<p>Die Verarbeitung personenbezogener Daten (beispielsweise des Namens, der Anschrift, E-Mail-Adresse oder Telefonnummer einer betroffenen Person) erfolgt stets im Einklang mit der Datenschutz-Grundverordnung und in Übereinstimmung mit den für die Leopoldina geltenden landesspezifischen Datenschutzbestimmungen. Mittels dieser Datenschutzerklärung möchte die Leopoldina die Öffentlichkeit über Art, Umfang und Zweck der von uns erhobenen, genutzten und verarbeiteten personenbezogenen Daten informieren. Ferner werden betroffene Personen mittels dieser Datenschutzerklärung über die ihnen zustehenden Rechte aufgeklärt.</p>

<p>Die Leopoldina hat als für die Verarbeitung Verantwortlicher zahlreiche technische und organisatorische Maßnahmen umgesetzt, um einen möglichst lückenlosen Schutz der über diese Internetseite verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Dennoch können internetbasierte Datenübertragungen grundsätzlich Sicherheitslücken aufweisen, sodass ein absoluter Schutz nicht gewährleistet werden kann.</p>

<p><strong>1. Begriffsbestimmungen</strong></p>

<p>Die Datenschutzerklärung der Leopoldina beruht auf den Begrifflichkeiten, die durch den Europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber beim Erlass der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) verwendet wurden. Unsere Datenschutzerklärung soll für die Öffentlichkeit einfach lesbar und verständlich sein. Um dies zu gewährleisten, möchten wir vorab die verwendeten Begrifflichkeiten erläutern.</p>

<p>Wir verwenden in dieser Datenschutzerklärung unter anderem die folgenden Begriffe:</p>

<ul>
	<li><strong>a)    personenbezogene Daten</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person (im Folgenden „betroffene Person“) beziehen. Als identifizierbar wird eine natürliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identität dieser natürlichen Person sind, identifiziert werden kann.</p>

<ul>
	<li><strong>b)    betroffene Person</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Betroffene Person ist jede identifizierte oder identifizierbare natürliche Person, deren personenbezogene Daten von dem für die Verarbeitung Verantwortlichen verarbeitet werden.</p>

<ul>
	<li><strong>c)    Verarbeitung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Verarbeitung ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Veränderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch Übermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknüpfung, die Einschränkung, das Löschen oder die Vernichtung.</p>

<ul>
	<li><strong>d)    Einschränkung der Verarbeitung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Einschränkung der Verarbeitung ist die Markierung gespeicherter personenbezogener Daten mit dem Ziel, ihre künftige Verarbeitung einzuschränken.</p>

<ul>
	<li><strong>e)    Profiling</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Profiling ist jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte persönliche Aspekte, die sich auf eine natürliche Person beziehen, zu bewerten, insbesondere, um Aspekte bezüglich Arbeitsleistung, wirtschaftlicher Lage, Gesundheit, persönlicher Vorlieben, Interessen, Zuverlässigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser natürlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.</p>

<ul>
	<li><strong>f)     Pseudonymisierung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Pseudonymisierung ist die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, auf welche die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zusätzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden können, sofern diese zusätzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Maßnahmen unterliegen, die gewährleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren natürlichen Person zugewiesen werden.</p>

<ul>
	<li><strong>g)    Verantwortlicher oder für die Verarbeitung Verantwortlicher</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Verantwortlicher oder für die Verarbeitung Verantwortlicher ist die natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet. Sind die Zwecke und Mittel dieser Verarbeitung durch das Unionsrecht oder das Recht der Mitgliedstaaten vorgegeben, so kann der Verantwortliche beziehungsweise können die bestimmten Kriterien seiner Benennung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten vorgesehen werden.</p>

<ul>
	<li><strong>h)    Auftragsverarbeiter</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Auftragsverarbeiter ist eine natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.</p>

<ul>
	<li><strong>i)      Empfänger</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Empfänger ist eine natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, der personenbezogene Daten offengelegt werden, unabhängig davon, ob es sich bei ihr um einen Dritten handelt oder nicht. Behörden, die im Rahmen eines bestimmten Untersuchungsauftrags nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten möglicherweise personenbezogene Daten erhalten, gelten jedoch nicht als Empfänger.</p>

<ul>
	<li><strong>j)      Dritter</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Dritter ist eine natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle außer der betroffenen Person, dem Verantwortlichen, dem Auftragsverarbeiter und den Personen, die unter der unmittelbaren Verantwortung des Verantwortlichen oder des Auftragsverarbeiters befugt sind, die personenbezogenen Daten zu verarbeiten.</p>

<ul>
	<li><strong>k)    Einwilligung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Einwilligung ist jede von der betroffenen Person freiwillig für den bestimmten Fall in informierter Weise und unmissverständlich abgegebene Willensbekundung in Form einer Erklärung oder einer sonstigen eindeutigen bestätigenden Handlung, mit der die betroffene Person zu verstehen gibt, dass sie mit der Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten einverstanden ist.</p>

<p><strong>2. Name und Anschrift des für die Verarbeitung Verantwortlichen</strong></p>

<p>Verantwortlicher im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung, sonstiger in den Mitgliedstaaten der Europäischen Union geltenden Datenschutzgesetze und anderer Bestimmungen mit datenschutzrechtlichem Charakter ist die:</p>

<p>Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V.<br />
- Nationale Akademie der Wissenschaften -<br />
vertreten durch den Präsidenten Prof. Dr. Gerald Haug<br />
Postfach 110543<br />
06019 Halle (Saale)<br />
<br />
Telefon: +49 - 345 - 4 72 39 - 600<br />
Telefax: +49 - 345 - 4 72 39 - 919<br />
E-Mail: leopoldina@leopoldina.org<br />
Internet: www.leopoldina.org</p>

<p><strong>3. Name und Anschrift des Datenschutzbeauftragten</strong></p>

<p>Der Datenschutzbeauftragte des für die Verarbeitung Verantwortlichen ist:</p>

<p>Klaus Hoogestraat<br />
E-Mail: datenschutz@leopoldina.org<br />
www.leopoldina.org</p>

<p>Jede betroffene Person kann sich jederzeit bei allen Fragen und Anregungen zum Datenschutz direkt an unseren Datenschutzbeauftragten wenden.</p>

<p><strong>4. Cookies</strong></p>

<p>Die Internetseiten des Dokumentenservers der Leopoldina verwenden Cookies. Cookies sind Textdateien, welche über einen Internetbrowser auf einem Computersystem abgelegt und gespeichert werden.</p>

<p>Zahlreiche Internetseiten und Server verwenden Cookies. Viele Cookies enthalten eine sogenannte Cookie-ID. Eine Cookie-ID ist eine eindeutige Kennung des Cookies. Sie besteht aus einer Zeichenfolge, durch welche Internetseiten und Server dem konkreten Internetbrowser zugeordnet werden können, in dem das Cookie gespeichert wurde. Dies ermöglicht es den besuchten Internetseiten und Servern, den individuellen Browser der betroffenen Person von anderen Internetbrowsern, die andere Cookies enthalten, zu unterscheiden. Ein bestimmter Internetbrowser kann über die eindeutige Cookie-ID wiedererkannt und identifiziert werden.</p>

<p>Durch den Einsatz von Cookies kann die Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V. den Nutzern dieser Internetseite nutzerfreundlichere Services bereitstellen, die ohne die Cookie-Setzung nicht möglich wären.</p>

<p>Mittels eines Cookies können die Informationen und Angebote auf unserer Internetseite im Sinne des Benutzers optimiert werden. Cookies ermöglichen uns, wie bereits erwähnt, die Benutzer unserer Internetseite wiederzuerkennen. Zweck dieser Wiedererkennung ist es, den Nutzern die Verwendung unserer Internetseite zu erleichtern.</p>

<p>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Ferner können bereits gesetzte Cookies jederzeit über einen Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gelöscht werden. Dies ist in allen gängigen Internetbrowsern möglich. Eine Löschung der Chronik kann unter Umständen ebenfalls zu einer Löschung der Cookies führen.</p>

<p>Die nachfolgende Tabelle enthält eine Übersicht über die verwendeten Cookies.</p>

<table border="1" cellpadding="0" cellspacing="0" style="width:100.0%;" width="100%">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="width:20.0%;">
			<p><a name="_Hlk35245390">Name</a></p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>Speicherdauer</p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>Zweck</p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>Art</p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>Party</p>
			</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>JSESSIONID</p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>Bis Ablauf der Browsersession</p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>ermöglicht die Beibehaltung und Übernahme der vom Benutzer vorgenommenen Einstellungen und Eingaben auf allen Seiten der „Digitalen Bibliothek der Leopoldina“ bis zum Ende der Browsersitzung</p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>Session Cookie<br />
			(HTTP-Cookie)</p>
			</td>
			<td style="width:20.0%;">
			<p>1st Party</p>
			</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

<p> </p>

<p><strong>5. Erfassung von allgemeinen Daten und Informationen</strong></p>

<p>Die Internetseite der Leopoldina erfasst mit jedem Aufruf durch eine betroffene Person oder ein automatisiertes System eine Reihe von allgemeinen Daten und Informationen. Diese allgemeinen Daten und Informationen werden in den Logfiles des Servers gespeichert. Erfasst werden können (1) die verwendeten Browsertypen und Versionen, (2) das vom zugreifenden System verwendete Betriebssystem, (3) die Internetseite, von welcher ein zugreifendes System auf unsere Internetseite gelangt (sogenannte Referrer), (4) die Unterwebseiten, welche über ein zugreifendes System auf unserer Internetseite angesteuert werden, (5) das Datum und die Uhrzeit eines Zugriffs auf die Internetseite, (6) eine Internet-Protokoll-Adresse (IP-Adresse), (7) der Internet-Service-Provider des zugreifenden Systems und (8) sonstige ähnliche Daten und Informationen, die der Gefahrenabwehr im Falle von Angriffen auf unsere informationstechnologischen Systeme dienen.</p>

<p>Bei der Nutzung dieser allgemeinen Daten und Informationen zieht die Leopoldina keine Rückschlüsse auf die betroffene Person. Diese Informationen werden vielmehr benötigt, um (1) die Inhalte unserer Internetseite korrekt auszuliefern, (2) die Inhalte unserer Internetseite zu optimieren, (3) die dauerhafte Funktionsfähigkeit unserer informationstechnologischen Systeme und der Technik unserer Internetseite zu gewährleisten sowie (4) um Strafverfolgungsbehörden im Falle eines Cyberangriffes die zur Strafverfolgung notwendigen Informationen bereitzustellen. Diese anonym erhobenen Daten und Informationen werden durch die Leopoldina daher einerseits statistisch und ferner mit dem Ziel ausgewertet, den Datenschutz und die Datensicherheit in unserem Unternehmen zu erhöhen, um letztlich ein optimales Schutzniveau für die von uns verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Die anonymen Daten der Server-Logfiles werden getrennt von allen durch eine betroffene Person angegebenen personenbezogenen Daten gespeichert.</p>

<p><strong>Adresse des Serviceproviders für diese Webseite:</strong><br />
Verbundzentrale des GBV (VZG)<br />
Platz der Göttinger Sieben 1<br />
37073 Göttingen</p>

<p>Internet: https://www.gbv.de</p>

<p><strong>6. Kontaktmöglichkeit über die Internetseite</strong></p>

<p>Die Internetseite der Deutschen Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V. enthält aufgrund von gesetzlichen Vorschriften Angaben, die eine schnelle elektronische Kontaktaufnahme zur Leopoldina sowie eine unmittelbare Kommunikation mit uns ermöglichen, was ebenfalls eine allgemeine Adresse der sogenannten elektronischen Post (E-Mail-Adresse) umfasst. Sofern eine betroffene Person per E-Mail oder über ein Kontaktformular den Kontakt mit dem für die Verarbeitung Verantwortlichen aufnimmt, werden die von der betroffenen Person übermittelten personenbezogenen Daten automatisch gespeichert. Solche auf freiwilliger Basis von einer betroffenen Person an den für die Verarbeitung Verantwortlichen übermittelten personenbezogenen Daten werden für Zwecke der Bearbeitung oder der Kontaktaufnahme zur betroffenen Person gespeichert. Es erfolgt keine Weitergabe dieser personenbezogenen Daten an Dritte.</p>

<p><strong>7. Routinemäßige Löschung und Sperrung von personenbezogenen Daten</strong></p>

<p>Der für die Verarbeitung Verantwortliche verarbeitet und speichert personenbezogene Daten der betroffenen Person nur für den Zeitraum, der zur Erreichung des Speicherungszwecks erforderlich ist oder sofern dies durch den europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einen anderen Gesetzgeber in Gesetzen oder Vorschriften, welchen der für die Verarbeitung Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde.</p>

<p>Entfällt der Speicherungszweck oder läuft eine vom europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einem anderen zuständigen Gesetzgeber vorgeschriebene Speicherfrist ab, werden die personenbezogenen Daten routinemäßig und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften gesperrt oder gelöscht.</p>

<p><strong>8. Rechte der betroffenen Person</strong></p>

<ul>
	<li><strong>a)    Recht auf Bestätigung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede betroffene Person hat das vom Europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber eingeräumte Recht, von dem für die Verarbeitung Verantwortlichen eine Bestätigung darüber zu verlangen, ob sie betreffende personenbezogene Daten verarbeitet werden. Möchte eine betroffene Person dieses Bestätigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des für die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>

<ul>
	<li><strong>b)    Recht auf Auskunft</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, jederzeit von dem für die Verarbeitung Verantwortlichen unentgeltliche Auskunft über die zu seiner Person gespeicherten personenbezogenen Daten und eine Kopie dieser Auskunft zu erhalten. Ferner hat der Europäische Richtlinien- und Verordnungsgeber der betroffenen Person Auskunft über folgende Informationen zugestanden:</p>

<ul>
	<li>die Verarbeitungszwecke</li>
	<li>die Kategorien personenbezogener Daten, die verarbeitet werden</li>
	<li>die Empfänger oder Kategorien von Empfängern, gegenüber denen die personenbezogenen Daten offengelegt worden sind oder noch offengelegt werden, insbesondere bei Empfängern in Drittländern oder bei internationalen Organisationen</li>
	<li>falls möglich die geplante Dauer, für die die personenbezogenen Daten gespeichert werden, oder, falls dies nicht möglich ist, die Kriterien für die Festlegung dieser Dauer</li>
	<li>das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder Löschung der sie betreffenden personenbezogenen Daten oder auf Einschränkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung</li>
	<li>das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbehörde<br />
	Die zuständige Aufsichtsbehörde ist der Landesdatenschutzbeauftragte Sachsen-Anhalt</li>
</ul>

<p style="margin-left:72.0pt;">Herr Dr. Harald von Bose<br />
Geschäftsstelle und Besucheradresse: Leiterstraße 9, 39104 Magdeburg<br />
Postadresse: Postfach 1947, 39009 Magdeburg</p>

<p style="margin-left:72.0pt;">Telefon: +49 391 81803 0<br />
Telefax: +49 391 81803 33<br />
Internet: www.datenschutz.sachsen.de<br />
E-Mail: poststelle@lfd.sachsen-anhalt.de</p>

<ul>
	<li>wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden: Alle verfügbaren Informationen über die Herkunft der Daten</li>
	<li>das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschließlich Profiling gemäß Artikel 22 Abs.1 und 4 DS-GVO und — zumindest in diesen Fällen — aussagekräftige Informationen über die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung für die betroffene Person</li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Ferner steht der betroffenen Person ein Auskunftsrecht darüber zu, ob personenbezogene Daten an ein Drittland oder an eine internationale Organisation übermittelt wurden. Sofern dies der Fall ist, so steht der betroffenen Person im Übrigen das Recht zu, Auskunft über die geeigneten Garantien im Zusammenhang mit der Übermittlung zu erhalten.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Möchte eine betroffene Person dieses Auskunftsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des für die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>

<ul>
	<li><strong>c)    Recht auf Berichtigung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, die unverzügliche Berichtigung sie betreffender unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen. Ferner steht der betroffenen Person das Recht zu, unter Berücksichtigung der Zwecke der Verarbeitung, die Vervollständigung unvollständiger personenbezogener Daten — auch mittels einer ergänzenden Erklärung — zu verlangen.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Möchte eine betroffene Person dieses Berichtigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des für die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>

<ul>
	<li><strong>d)    Recht auf Löschung (Recht auf Vergessen werden)</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, von dem Verantwortlichen zu verlangen, dass die sie betreffenden personenbezogenen Daten unverzüglich gelöscht werden, sofern einer der folgenden Gründe zutrifft und soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist:</p>

<ul>
	<li>Die personenbezogenen Daten wurden für solche Zwecke erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet, für welche sie nicht mehr notwendig sind.</li>
	<li>Die betroffene Person widerruft ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gemäß Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO stützte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.</li>
	<li>Die betroffene Person legt gemäß Art. 21 Abs. 1 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein, und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gründe für die Verarbeitung vor, oder die betroffene Person legt gemäß Art. 21 Abs. 2 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.</li>
	<li>Die personenbezogenen Daten wurden unrechtmäßig verarbeitet.</li>
	<li>Die Löschung der personenbezogenen Daten ist zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.</li>
	<li>Die personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gemäß Art. 8 Abs. 1 DS-GVO erhoben.</li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Sofern einer der oben genannten Gründe zutrifft und eine betroffene Person die Löschung von personenbezogenen Daten, die bei der Deutschen Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V. gespeichert sind, veranlassen möchte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des für die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der Leopoldina wird veranlassen, dass dem Löschverlangen unverzüglich nachgekommen wird.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Wurden die personenbezogenen Daten von der Leopoldina öffentlich gemacht und ist sie als Verantwortlicher gemäß Art. 17 Abs. 1 DS-GVO zur Löschung der personenbezogenen Daten verpflichtet, so trifft die Leopoldina unter Berücksichtigung der verfügbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Maßnahmen, auch technischer Art, um andere für die Datenverarbeitung Verantwortliche, welche die veröffentlichten personenbezogenen Daten verarbeiten, darüber in Kenntnis zu setzen, dass die betroffene Person von diesen anderen für die Datenverarbeitung Verantwortlichen die Löschung sämtlicher Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt hat, soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist. Der Mitarbeiter der Leopoldina wird im Einzelfall das Notwendige veranlassen.</p>

<ul>
	<li><strong>e)    Recht auf Einschränkung der Verarbeitung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, von dem Verantwortlichen die Einschränkung der Verarbeitung zu verlangen, wenn eine der folgenden Voraussetzungen gegeben ist:</p>

<ul>
	<li>Die Richtigkeit der personenbezogenen Daten wird von der betroffenen Person bestritten, und zwar für eine Dauer, die es dem Verantwortlichen ermöglicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu überprüfen.</li>
	<li>Die Verarbeitung ist unrechtmäßig, die betroffene Person lehnt die Löschung der personenbezogenen Daten ab und verlangt stattdessen die Einschränkung der Nutzung der personenbezogenen Daten.</li>
	<li>Der Verantwortliche benötigt die personenbezogenen Daten für die Zwecke der Verarbeitung nicht länger, die betroffene Person benötigt sie jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.</li>
	<li>Die betroffene Person hat Widerspruch gegen die Verarbeitung gem. Art. 21 Abs. 1 DS-GVO eingelegt und es steht noch nicht fest, ob die berechtigten Gründe des Verantwortlichen gegenüber denen der betroffenen Person überwiegen.</li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Sofern eine der oben genannten Voraussetzungen gegeben ist und eine betroffene Person die Einschränkung von personenbezogenen Daten, die bei der Leopoldina gespeichert sind, verlangen möchte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des für die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der Leopoldina wird die Einschränkung der Verarbeitung veranlassen.</p>

<ul>
	<li><strong>f)     Recht auf Datenübertragbarkeit</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, die sie betreffenden personenbezogenen Daten, welche durch die betroffene Person einem Verantwortlichen bereitgestellt wurden, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Sie hat außerdem das Recht, diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu übermitteln, sofern die Verarbeitung auf der Einwilligung gemäß Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO oder auf einem Vertrag gemäß Art. 6 Abs. 1 Buchstabe b DS-GVO beruht und die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt, sofern die Verarbeitung nicht für die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, welche dem Verantwortlichen übertragen wurde.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Ferner hat die betroffene Person bei der Ausübung ihres Rechts auf Datenübertragbarkeit gemäß Art. 20 Abs. 1 DS-GVO das Recht, zu erwirken, dass die personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen an einen anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist und sofern hiervon nicht die Rechte und Freiheiten anderer Personen beeinträchtigt werden.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Zur Geltendmachung des Rechts auf Datenübertragbarkeit kann sich die betroffene Person jederzeit an einen Mitarbeiter der Deutschen Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V. wenden.</p>

<ul>
	<li><strong>g)    Recht auf Widerspruch</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, aus Gründen, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung sie betreffender personenbezogener Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 Buchstaben e oder f DS-GVO erfolgt, Widerspruch einzulegen. Dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Die Leopoldina verarbeitet die personenbezogenen Daten im Falle des Widerspruchs nicht mehr, es sei denn, wir können zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die die Interessen, Rechte und Freiheiten der betroffenen Person überwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Verarbeitet die Leopoldina personenbezogene Daten, um Direktwerbung zu betreiben, so hat die betroffene Person das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen. Dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht. Widerspricht die betroffene Person gegenüber der Leopoldina der Verarbeitung für Zwecke der Direktwerbung, so wird die Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V. die personenbezogenen Daten nicht mehr für diese Zwecke verarbeiten.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Zudem hat die betroffene Person das Recht, aus Gründen, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, gegen die sie betreffende Verarbeitung personenbezogener Daten, die bei der Leopoldina zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gemäß Art. 89 Abs. 1 DS-GVO erfolgen, Widerspruch einzulegen, es sei denn, eine solche Verarbeitung ist zur Erfüllung einer im öffentlichen Interesse liegenden Aufgabe erforderlich.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Zur Ausübung des Rechts auf Widerspruch kann sich die betroffene Person direkt an jeden Mitarbeiter der Leopoldina wenden. Der betroffenen Person steht es ferner frei, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft, ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG, ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszuüben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.</p>

<ul>
	<li><strong>h)    Automatisierte Entscheidungen im Einzelfall einschließlich Profiling</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, nicht einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung — einschließlich Profiling — beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die ihr gegenüber rechtliche Wirkung entfaltet oder sie in ähnlicher Weise erheblich beeinträchtigt, sofern die Entscheidung (1) nicht für den Abschluss oder die Erfüllung eines Vertrags zwischen der betroffenen Person und dem Verantwortlichen erforderlich ist, oder (2) aufgrund von Rechtsvorschriften der Union oder der Mitgliedstaaten, denen der Verantwortliche unterliegt, zulässig ist und diese Rechtsvorschriften angemessene Maßnahmen zur Wahrung der Rechte und Freiheiten sowie der berechtigten Interessen der betroffenen Person enthalten oder (3) mit ausdrücklicher Einwilligung der betroffenen Person erfolgt.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Ist die Entscheidung (1) für den Abschluss oder die Erfüllung eines Vertrags zwischen der betroffenen Person und dem Verantwortlichen erforderlich oder (2) erfolgt sie mit ausdrücklicher Einwilligung der betroffenen Person, trifft die Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e.V. angemessene Maßnahmen, um die Rechte und Freiheiten sowie die berechtigten Interessen der betroffenen Person zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person seitens des Verantwortlichen, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung gehört.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Möchte die betroffene Person Rechte mit Bezug auf automatisierte Entscheidungen geltend machen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des für die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>

<ul>
	<li><strong>i)      Recht auf Widerruf einer datenschutzrechtlichen Einwilligung</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europäischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gewährte Recht, eine Einwilligung zur Verarbeitung personenbezogener Daten jederzeit zu widerrufen.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Möchte die betroffene Person ihr Recht auf Widerruf einer Einwilligung geltend machen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des für die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>

<p><strong>9. Rechtsgrundlage der Verarbeitung</strong></p>

<p>Art. 6 I lit. a DS-GVO dient der Leopoldina als Rechtsgrundlage für Verarbeitungsvorgänge, bei denen wir eine Einwilligung für einen bestimmten Verarbeitungszweck einholen. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erfüllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich, wie dies beispielsweise bei Verarbeitungsvorgängen der Fall ist, die für eine Lieferung von Waren oder die Erbringung einer sonstigen Leistung oder Gegenleistung notwendig sind, so beruht die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. b DS-GVO. Gleiches gilt für solche Verarbeitungsvorgänge die zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich sind, etwa in Fällen von Anfragen zu Produkten oder Leistungen. Unterliegt die Leopoldina einer rechtlichen Verpflichtung, durch welche eine Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich wird, wie beispielsweise zur Erfüllung steuerlicher Pflichten, so basiert die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. c DS-GVO. In seltenen Fällen könnte die Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich werden, um lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen natürlichen Person zu schützen. Dann würde die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. d DS-GVO beruhen. Letztlich könnten Verarbeitungsvorgänge auf Art. 6 I lit. f DS-GVO beruhen. Auf dieser Rechtsgrundlage basieren Verarbeitungsvorgänge, die von keiner der vorgenannten Rechtsgrundlagen erfasst werden, wenn die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses der Leopoldina oder eines Dritten erforderlich ist, sofern die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen nicht überwiegen. Solche Verarbeitungsvorgänge sind uns insbesondere deshalb gestattet, weil sie durch den Europäischen Gesetzgeber besonders erwähnt wurden. Er vertrat insoweit die Auffassung, dass ein berechtigtes Interesse anzunehmen sein könnte, wenn die betroffene Person ein Kunde des Verantwortlichen ist (Erwägungsgrund 47 Satz 2 DS-GVO).</p>

<p><strong>10. Berechtigte Interessen an der Verarbeitung, die von dem Verantwortlichen oder einem Dritten verfolgt werden</strong></p>

<p>Basiert die Verarbeitung personenbezogener Daten auf Artikel 6 I lit. f DS-GVO ist unser berechtigtes Interesse die Erfüllung unserer satzungsgemäßen Aufgaben.</p>

<p><strong>11. Dauer, für die die personenbezogenen Daten gespeichert werden</strong></p>

<p>Das Kriterium für die Dauer der Speicherung von personenbezogenen Daten ist die jeweilige gesetzliche Aufbewahrungsfrist. Nach Ablauf der Frist werden die entsprechenden Daten routinemäßig gelöscht, sofern sie nicht mehr zur Vertragserfüllung oder Vertragsanbahnung erforderlich sind.</p>

<p><strong>12. Gesetzliche oder vertragliche Vorschriften zur Bereitstellung der personenbezogenen Daten; Erforderlichkeit für den Vertragsabschluss; Verpflichtung der betroffenen Person, die personenbezogenen Daten bereitzustellen; mögliche Folgen der Nichtbereitstellung</strong></p>

<p>Wir klären Sie darüber auf, dass die Bereitstellung personenbezogener Daten zum Teil gesetzlich vorgeschrieben ist (z.B. Steuervorschriften) oder sich auch aus vertraglichen Regelungen (z.B. Angaben zum Vertragspartner) ergeben kann. Mitunter kann es zu einem Vertragsschluss erforderlich sein, dass eine betroffene Person uns personenbezogene Daten zur Verfügung stellt, die in der Folge durch uns verarbeitet werden müssen. Die betroffene Person ist beispielsweise verpflichtet uns personenbezogene Daten bereitzustellen, wenn unser Unternehmen mit ihr einen Vertrag abschließt. Eine Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten hätte zur Folge, dass der Vertrag mit dem Betroffenen nicht geschlossen werden könnte. Vor einer Bereitstellung personenbezogener Daten durch den Betroffenen muss sich der Betroffene an einen unserer Mitarbeiter wenden. Unser Mitarbeiter klärt den Betroffenen einzelfallbezogen darüber auf, ob die Bereitstellung der personenbezogenen Daten gesetzlich oder vertraglich vorgeschrieben oder für den Vertragsabschluss erforderlich ist, ob eine Verpflichtung besteht, die personenbezogenen Daten bereitzustellen, und welche Folgen die Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten hätte.</p>

<p><strong>13. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung</strong></p>

<p>Die Leopoldina verzichtet auf eine automatische Entscheidungsfindung oder ein Profiling.</p>

<p><strong>14. Gültigkeit und Änderung unserer Datenschutzbestimmungen</strong></p>

<p>Diese Datenschutzerklärung hat den Stand 05/2020 und ist aktuell gültig. Wir behalten uns vor, diesen Datenschutzhinweis gelegentlich anzupassen, damit sie stets den aktuellen rechtlichen Anforderungen entspricht oder um Änderungen unserer Leistungen in dem Datenschutzhinweis umzusetzen, z. B. bei der Einführung neuer Services. Für Ihren erneuten Besuch gilt dann der neue Datenschutzhinweis.</p>

<p> </p>

<p>Diese Datenschutzerklärung wurde auf Grundlage des Datenschutzerklärungs-Generators der von der DGD Deutschen Gesellschaft für Datenschutz GmbH, die als <a href="https://dg-datenschutz.de/datenschutz-dienstleistungen/externer-datenschutzbeauftragter/">Externer Datenschutzbeauftragter Oberbayern</a> tätig ist, in Kooperation mit dem <a href="https://www.wbs-law.de/it-recht/datenschutzrecht/">Anwalt für Datenschutz</a> Christian Solmecke betrieben wird, erstellt und an die Gegebenheiten der Leopoldina angepasst.</p>
</section><section xml:lang="en" title="Privacy Policy"><h2>Privacy Policy</h2>

<p>Thank you for your interest in the digital publications of the Deutsche Akademie der Naturforscher Leopoldina e. V. ‐ Nationale Akademie der Wissenschaften (hereinafter:</p>

<p>Leopoldina). Data protection is of great importance to us. Should it be necessary to process personal data in such a manner for which there is no legal basis, we generally obtain the consent of the data subject.</p>

<p>Personal data (such as the name, address, e-mail address or telephone number of a data subject) are always processed in accordance with the General Data Protection Regulation and in compliance with the country-specific data protection regulations applicable to the Leopoldina. With this privacy policy, the Leopoldina wishes to inform the public about the nature, scope, and purpose of the personal data we collect, use, and process. Furthermore, this privacy policy informs data subjects of their rights.</p>

<p>The Leopoldina, as data controller, has implemented numerous technical and organisational measures to ensure that the personal data processed via this website are protected as completely as possible. Nevertheless, internet-based data transmissions may have security gaps, which means that absolute protection cannot be guaranteed.</p>

<p><strong>1. Definitions</strong></p>

<p>The data protection declaration of the Leopoldina is based on the terms used by the European legislator for the adoption of the General Data Protection Regulation (GDPR). Our data protection declaration should be legible and understandable for the general public. To ensure this, we would like to first explain the terminology used.</p>

<p>In this data protection declaration, we use, inter alia, the following terms:</p>

<ul>
	<li><strong>a)    Personal data</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Personal data means any information relating to an identified or identifiable natural person (“data subject”). An identifiable natural person is one who can be identified, directly or indirectly, in particular by reference to an identifier such as a name, an identification number, location data, an online identifier or to one or more factors specific to the physical, physiological, genetic, mental, economic, cultural or social identity of that natural person.</p>

<ul>
	<li><strong>b) Data subject</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Data subject is any identified or identifiable natural person, whose personal data is processed by the controller responsible for the processing.</p>

<ul>
	<li><strong>c)    Processing</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Processing is any operation or set of operations which is performed on personal data or on sets of personal data, whether or not by automated means, such as collection, recording, organisation, structuring, storage, adaptation or alteration, retrieval, consultation, use, disclosure by transmission, dissemination or otherwise making available, alignment or combination, restriction, erasure or destruction.</p>

<ul>
	<li><strong>d)    Restriction of processing</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Restriction of processing is the marking of stored personal data with the aim of limiting their processing in the future.</p>

<ul>
	<li><strong>e)    Profiling</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Profiling means any form of automated processing of personal data consisting of the use of personal data to evaluate certain personal aspects relating to a natural person, in particular to analyse or predict aspects concerning that natural person's performance at work, economic situation, health, personal preferences, interests, reliability, behaviour, location or movements.</p>

<ul>
	<li><strong>f)     Pseudonymisation</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Pseudonymisation is the processing of personal data in such a manner that the personal data can no longer be attributed to a specific data subject without the use of additional information, provided that such additional information is kept separately and is subject to technical and organisational measures to ensure that the personal data are not attributed to an identified or identifiable natural person.</p>

<ul>
	<li><strong>g)    Controller or controller responsible for the processing</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Controller or controller responsible for the processing is the natural or legal person, public authority, agency or other body which, alone or jointly with others, determines the purposes and means of the processing of personal data; where the purposes and means of such processing are determined by Union or Member State law, the controller or the specific criteria for its nomination may be provided for by Union or Member State law.</p>

<ul>
	<li><strong>h)    Processor</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Processor is a natural or legal person, public authority, agency or other body which processes personal data on behalf of the controller.</p>

<ul>
	<li><strong>i)      Recipient</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Recipient is a natural or legal person, public authority, agency or another body, to which the personal data are disclosed, whether a third party or not. However, public authorities which may receive personal data in the framework of a particular inquiry in accordance with Union or Member State law shall not be regarded as recipients; the processing of those data by those public authorities shall be in compliance with the applicable data protection rules according to the purposes of the processing.</p>

<ul>
	<li><strong>j)      Third party</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Third party is a natural or legal person, public authority, agency or body other than the data subject, controller, processor and persons who, under the direct authority of the controller or processor, are authorised to process personal data.</p>

<ul>
	<li><strong>k)    Consent</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Consent of the data subject is any freely given, specific, informed and unambiguous indication of the data subject's wishes by which he or she, by a statement or by a clear affirmative action, signifies agreement to the processing of personal data relating to him or her.</p>

<p><strong>2. Name and Address of the controller</strong></p>

<p>Controller for the purposes of the General Data Protection Regulation (GDPR), other data protection laws applicable in Member states of the European Union and other provisions related to data protection is:</p>

<p>German National Academy of Sciences Leopoldina e.V.<br />
- National Academy of Sciences -<br />
represented by the president Prof. Dr. Gerald Haug<br />
Postfach 110543<br />
06019 Halle (Saale)<br />
<br />
Phone: +49 - 345 - 4 72 39 - 600<br />
Fax: +49 - 345 - 4 72 39 - 919<br />
E-Mail: leopoldina@leopoldina.org<br />
Internet: www.leopoldina.org</p>

<p><strong>3. Name and Address of the Data Protection Officer</strong></p>

<p>The Data Protection Officer of the controller is:</p>

<p>Klaus Hoogestraat<br />
E-Mail: datenschutz@leopoldina.org<br />
www.leopoldina.org</p>

<p>Any data subject may, at any time, contact our Data Protection Officer directly with all questions and suggestions concerning data protection.</p>

<p> </p>

<p><strong>4. Cookies</strong></p>

<p>The internet pages of the Leopoldina document server use cookies. Cookies are text files which are filed and stored on a computer system via an internet browser.</p>

<p>Many Internet sites and servers use cookies. Many cookies contain a so-called cookie ID. A cookie ID is a unique identifier of the cookie. It consists of a character string through which Internet pages and servers can be assigned to the specific Internet browser in which the cookie was stored. This allows visited Internet sites and servers to differentiate the individual browser of the dats subject from other Internet browsers that contain other cookies. A specific Internet browser can be recognized and identified using the unique cookie ID.</p>

<p>Through the use of cookies, the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V. can provide the users of this website with more user-friendly services that would not be possible without the cookie setting.</p>

<p>By means of a cookie, the information and offers on our website can be optimized with the user in mind. Cookies allow us, as previously mentioned, to recognize our website users. The purpose of this recognition is to make it easier for users to utilize our website.</p>

<p>The data subject may, at any time, prevent the setting of cookies through our website by means of a corresponding setting of the Internet browser used, and may thus permanently deny the setting of cookies. Furthermore, already set cookies may be deleted at any time via an Internet browser or other software programs. This is possible in all popular Internet browsers. A deletion of the chronicle may also lead to a deletion of the cookies under certain circumstances.</p>

<p>The following table contains an overview of the used cookies.</p>

<table border="1" cellpadding="0" cellspacing="0">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="width:121px;">
			<p>Name</p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>Storage period</p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>Purpose</p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>Type</p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>Party</p>
			</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="width:121px;">
			<p>JSESSIONID</p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>Until the end of the browser session         </p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>Allows the settings and entries made by the user to be retained and adopted on all pages of the "Leopoldina Digital Library" until the end of the browser session</p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>Session cookie (HTTP cookie)           </p>
			</td>
			<td style="width:121px;">
			<p>1st party</p>
			</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

<p> </p>

<p><strong>5. Collection of general data and information</strong></p>

<p>The website of the Leopoldina collects a series of general data and information when a data subject or automated system calls up the website. This general data and information are stored in the server log files. Collected may be (1) the browser types and versions used, (2) the operating system used by the accessing system, (3) the website from which an accessing system reaches our website (so-called referrers), (4) the sub-websites, (5) the date and time of access to the Internet site, (6) an Internet protocol address (IP address), (7) the Internet service provider of the accessing system, and (8) any other similar data and information that may be used in the event of attacks on our information technology systems.</p>

<p>When using these general data and information, the Leopoldina does not draw any conclusions about the data subject. Rather, this information is needed to (1) deliver the content of our website correctly, (2) optimize the content of our website, (3) ensure the long-term viability of our information technology systems and website technology, and (4) provide law enforcement authorities with the information necessary for criminal prosecution in case of a cyber-attack. Therefore, the Leopoldina analyzes anonymously collected data and information statistically, with the aim of increasing the data protection and data security of our enterprise, and to ensure an optimal level of protection for the personal data we process. The anonymous data of the server log files are stored separately from all personal data provided by a data subject.</p>

<p><strong>Address of the service provider for this website:</strong><br />
Verbundzentrale des GBV (VZG)<br />
Platz der Göttinger Sieben 1<br />
37073 Göttingen</p>

<p>Internet: https://www.gbv.de</p>

<p><strong>6. Contact possibility via the website </strong></p>

<p>The website of the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V. contains information that enables a quick electronic contact to our enterprise, as well as direct communication with us, which also includes a general address of the so-called electronic mail (e-mail address). If a data subject contacts the controller by e-mail or via a contact form, the personal data transmitted by the data subject are automatically stored. Such personal data transmitted on a voluntary basis by a data subject to the data controller are stored for the purpose of processing or contacting the data subject. There is no transfer of this personal data to third parties.</p>

<p><strong>7. Routine erasure and blocking of personal data</strong></p>

<p>The data controller shall process and store the personal data of the data subject only for the period necessary to achieve the purpose of storage, or as far as this is granted by the European legislator or other legislators in laws or regulations to which the controller is subject to.</p>

<p>If the storage purpose is not applicable, or if a storage period prescribed by the European legislator or another competent legislator expires, the personal data are routinely blocked or erased in accordance with legal requirements.</p>

<p><strong>8. Rights of the data subject</strong></p>

<ul>
	<li><strong>a) Right of confirmation</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator to obtain from the controller the confirmation as to whether or not personal data concerning him or her are being processed. If a data subject wishes to avail himself of this right of confirmation, he or she may, at any time, contact any employee of the controller.</p>

<ul>
	<li><strong>b) Right of access</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator to obtain from the controller free information about his or her personal data stored at any time and a copy of this information. Furthermore, the European directives and regulations grant the data subject access to the following information:</p>

<ul>
	<li>the purposes of the processing;</li>
	<li>the categories of personal data concerned;</li>
	<li>the recipients or categories of recipients to whom the personal data have been or will be disclosed, in particular recipients in third countries or international organisations;</li>
	<li>where possible, the envisaged period for which the personal data will be stored, or, if not possible, the criteria used to determine that period;</li>
	<li>the existence of the right to request from the controller rectification or erasure of personal data, or restriction of processing of personal data concerning the data subject, or to object to such processing;</li>
	<li>the existence of the right to lodge a complaint with a supervisory authority;<br />
	<a name="_Hlk35331016">The competent supervisory authority is the Saxony-Anhalt state data protection commissioner</a></li>
</ul>

<p style="margin-left:72.0pt;">Mr. Dr. Harald von Bose<br />
Office and visitor address: Leiterstraße 9, 39104 Magdeburg<br />
Postal address: Postfach 1947, 39009 Magdeburg</p>

<p style="margin-left:72.0pt;">Phone: +49 391 81803 0<br />
Fax: +49 391 81803 33<br />
Internet: www.datenschutz.sachsen.de<br />
E-Mail: poststelle@lfd.sachsen-anhalt.de</p>

<ul>
	<li>where the personal data are not collected from the data subject, any available information as to their source;</li>
	<li>the existence of automated decision-making, including profiling, referred to in Article 22(1) and (4) of the GDPR and, at least in those cases, meaningful information about the logic involved, as well as the significance and envisaged consequences of such processing for the data subject.</li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Furthermore, the data subject shall have a right to obtain information as to whether personal data are transferred to a third country or to an international organisation. Where this is the case, the data subject shall have the right to be informed of the appropriate safeguards relating to the transfer.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">If a data subject wishes to avail himself of this right of access, he or she may, at any time, contact any employee of the controller.</p>

<ul>
	<li><strong>c) Right to rectification </strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator to obtain from the controller without undue delay the rectification of inaccurate personal data concerning him or her. Taking into account the purposes of the processing, the data subject shall have the right to have incomplete personal data completed, including by means of providing a supplementary statement.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">If a data subject wishes to exercise this right to rectification, he or she may, at any time, contact any employee of the controller.</p>

<ul>
	<li><strong>d) Right to erasure (Right to be forgotten) </strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator to obtain from the controller the erasure of personal data concerning him or her without undue delay, and the controller shall have the obligation to erase personal data without undue delay where one of the following grounds applies, as long as the processing is not necessary:</p>

<ul>
	<li>The personal data are no longer necessary in relation to the purposes for which they were collected or otherwise processed.</li>
	<li>The data subject withdraws consent to which the processing is based according to point (a) of Article 6(1) of the GDPR, or point (a) of Article 9(2) of the GDPR, and where there is no other legal ground for the processing.</li>
	<li>The data subject objects to the processing pursuant to Article 21(1) of the GDPR and there are no overriding legitimate grounds for the processing, or the data subject objects to the processing pursuant to Article 21(2) of the GDPR.</li>
	<li>The personal data have been unlawfully processed.</li>
	<li>The personal data must be erased for compliance with a legal obligation in Union or Member State law to which the controller is subject.</li>
	<li>The personal data have been collected in relation to the offer of information society services referred to in Article 8(1) of the GDPR.</li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">If one of the aforementioned reasons applies, and a data subject wishes to request the erasure of personal data stored by the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V., he or she may, at any time, contact any employee of the controller. An employee of German National Academy of Sciences Leopoldina e.V. shall promptly ensure that the erasure request is complied with immediately.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Where the controller has made personal data public and is obliged pursuant to Article 17(1) to erase the personal data, the controller, taking account of available technology and the cost of implementation, shall take reasonable steps, including technical measures, to inform other controllers processing the personal data that the data subject has requested erasure by such controllers of any links to, or copy or replication of, those personal data, as far as processing is not required. An employees of the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V. will arrange the necessary measures in individual cases.</p>

<ul>
	<li><strong>e) Right of restriction of processing</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator to obtain from the controller restriction of processing where one of the following applies:</p>

<ul>
	<li>The accuracy of the personal data is contested by the data subject, for a period enabling the controller to verify the accuracy of the personal data.</li>
	<li>The processing is unlawful and the data subject opposes the erasure of the personal data and requests instead the restriction of their use instead.</li>
	<li>The controller no longer needs the personal data for the purposes of the processing, but they are required by the data subject for the establishment, exercise or defence of legal claims.</li>
	<li>The data subject has objected to processing pursuant to Article 21(1) of the GDPR pending the verification whether the legitimate grounds of the controller override those of the data subject.</li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">If one of the aforementioned conditions is met, and a data subject wishes to request the restriction of the processing of personal data stored by the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V., he or she may at any time contact any employee of the controller. The employee of the Leopoldina will arrange the restriction of the processing.</p>

<ul>
	<li><strong>f) Right to data portability</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator, to receive the personal data concerning him or her, which was provided to a controller, in a structured, commonly used and machine-readable format. He or she shall have the right to transmit those data to another controller without hindrance from the controller to which the personal data have been provided, as long as the processing is based on consent pursuant to point (a) of Article 6(1) of the GDPR or point (a) of Article 9(2) of the GDPR, or on a contract pursuant to point (b) of Article 6(1) of the GDPR, and the processing is carried out by automated means, as long as the processing is not necessary for the performance of a task carried out in the public interest or in the exercise of official authority vested in the controller.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">Furthermore, in exercising his or her right to data portability pursuant to Article 20(1) of the GDPR, the data subject shall have the right to have personal data transmitted directly from one controller to another, where technically feasible and when doing so does not adversely affect the rights and freedoms of others.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">In order to assert the right to data portability, the data subject may at any time contact any employee of the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V.</p>

<ul>
	<li><strong>g) Right to object</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator to object, on grounds relating to his or her particular situation, at any time, to processing of personal data concerning him or her, which is based on point (e) or (f) of Article 6(1) of the GDPR. This also applies to profiling based on these provisions.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">The Leopoldina shall no longer process the personal data in the event of the objection, unless we can demonstrate compelling legitimate grounds for the processing which override the interests, rights and freedoms of the data subject, or for the establishment, exercise or defence of legal claims.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">If the Leopoldina processes personal data for direct marketing purposes, the data subject shall have the right to object at any time to processing of personal data concerning him or her for such marketing. This applies to profiling to the extent that it is related to such direct marketing. If the data subject objects to the Leopoldina to the processing for direct marketing purposes, the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V. will no longer process the personal data for these purposes.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">In addition, the data subject has the right, on grounds relating to his or her particular situation, to object to processing of personal data concerning him or her by the Leopoldina for scientific or historical research purposes, or for statistical purposes pursuant to Article 89(1) of the GDPR, unless the processing is necessary for the performance of a task carried out for reasons of public interest.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">In order to exercise the right to object, the data subject may contact any employee of the Leopoldina. In addition, the data subject is free in the context of the use of information society services, and notwithstanding Directive 2002/58/EC, to use his or her right to object by automated means using technical specifications.</p>

<ul>
	<li><strong>h) Automated individual decision-making, including profiling</strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator not to be subject to a decision based solely on automated processing, including profiling, which produces legal effects concerning him or her, or similarly significantly affects him or her, as long as the decision (1) is not is necessary for entering into, or the performance of, a contract between the data subject and a data controller, or (2) is not authorised by Union or Member State law to which the controller is subject and which also lays down suitable measures to safeguard the data subject's rights and freedoms and legitimate interests, or (3) is not based on the data subject's explicit consent.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">If the decision (1) is necessary for entering into, or the performance of, a contract between the data subject and a data controller, or (2) it is based on the data subject's explicit consent, the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V. shall implement suitable measures to safeguard the data subject's rights and freedoms and legitimate interests, at least the right to obtain human intervention on the part of the controller, to express his or her point of view and contest the decision.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">If the data subject wishes to exercise the rights concerning automated individual decision-making, he or she may, at any time, contact any employee of the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V..</p>

<ul>
	<li><strong>i) Right to withdraw data protection consent </strong></li>
</ul>

<p style="margin-left:36.0pt;">Each data subject shall have the right granted by the European legislator to withdraw his or her consent to processing of his or her personal data at any time.</p>

<p style="margin-left:36.0pt;">If the data subject wishes to exercise the right to withdraw the consent, he or she may, at any time, contact any employee of the German National Academy of Sciences Leopoldina e.V.</p>

<p><strong>9. Legal basis for the processing </strong></p>

<p>Art. 6(1) lit. a GDPR serves as the legal basis for processing operations for which we obtain consent for a specific processing purpose. If the processing of personal data is necessary for the performance of a contract to which the data subject is party, as is the case, for example, when processing operations are necessary for the supply of goods or to provide any other service, the processing is based on Article 6(1) lit. b GDPR. The same applies to such processing operations which are necessary for carrying out pre-contractual measures, for example in the case of inquiries concerning our products or services. Is the Leopoldina subject to a legal obligation by which processing of personal data is required, such as for the fulfillment of tax obligations, the processing is based on Art. 6(1) lit. c GDPR. In rare cases, the processing of personal data may be necessary to protect the vital interests of the data subject or of another natural person. Then the processing would be based on Art. 6(1) lit. d GDPR. Finally, processing operations could be based on Article 6(1) lit. f GDPR. This legal basis is used for processing operations which are not covered by any of the abovementioned legal grounds, if processing is necessary for the purposes of the legitimate interests pursued by the Leopoldina or by a third party, except where such interests are overridden by the interests or fundamental rights and freedoms of the data subject which require protection of personal data. Such processing operations are particularly permissible because they have been specifically mentioned by the European legislator. He considered that a legitimate interest could be assumed if the data subject is a client of the controller (Recital 47 Sentence 2 GDPR).</p>

<p><strong>10. Legitimate interests in the processing pursued by the controller or by a third party</strong></p>

<p>If the processing of personal data is based on Article 6 I lit. f GDPR, our legitimate interest comprises the fulfilment of our statutory tasks.</p>

<p><strong>11. Duration for which the personal data are stored</strong></p>

<p>The criterion for the duration of storage of personal data is the respective legal retention period. After expiry of this period, the corresponding data are routinely deleted if they are no longer required for the fulfilment or initiation of the contract.</p>

<p><strong>12. Legal or contractual provisions on the provision of the personal data; necessity for the conclusion of the contract; obligation of the data subject to provide the personal data; possible consequences of non-provision</strong></p>

<p>Please be aware that the provision of personal data is in some cases required by law (e.g. tax regulations) or may arise from contractual arrangements (e.g. information on the contractual partner). Sometimes the conclusion of a contract may require a data subject to provide us with personal data, which must subsequently be processed by us. For example, the data subject is obliged to provide us with personal data if our company concludes a contract with him/her. Failure to provide the personal data would mean that the contract with the data subject could not be concluded. Before the data subject provides personal data, the data subject must contact one of our employees. Our employee informs the data subject on a case-by-case basis whether the provision of the personal data is required by law or contract or is necessary for the conclusion of the contract, whether there is an obligation to provide the personal data and what the consequences would be if the personal data were not provided.</p>

<p><strong>13. Existence of automated decision making</strong></p>

<p>The Leopoldina does not use automatic decision making or profiling.</p>

<p><strong>14. Validity and amendment of our privacy policy</strong></p>

<p>This privacy policy was last updated in 05/2020 and is currently valid. We reserve the right to occasionally adapt this privacy policy so that it always meets current legal requirements or to implement changes to our services in the privacy policy, e.g. when new services are introduced. The new privacy policy then applies to your subsequent visit.</p>

<p>This privacy policy was created on the basis of the privacy policy generator operated by the DGD Deutsche Gesellschaft für Datenschutz GmbH, which acts as the external data protection officer for Upper Bavaria, in cooperation with Christian Solmecke, lawyer for data protection, and adapted to the conditions of the Leopoldina.</p>
</section><meta><log lastEditor="administrator" date="2020-06-10" time="15:29" /></meta></MyCoReWebPage>
